\chapter{Martelo}

Quando eu era criança eu tinha medo de martelo.

Aquele troço pesado, que eu sempre via cacetando pregos, sem a menor dó!

Eu não tinha medo de me machucar, mas criança é bicho besta. Eu tinha medo de me dar um surto incontrolável e eu sair quebrando tudo, vidro, mesa, parede, crânio\ldots

Quando eu era criança eu tinha essa paranoia com surtos incontroláveis. Eu tinha medo de fazer coisas que eu nunca faria, só por surgir uma oportunidade de fazer, num momento de descontrole mental\ldots

E eu tinha medo de fazer as coisas mais absurdas. Medo de usar meu prato de almoço como \emph{frisbee}. Medo de experimentar cocô. Medo de correr contra um muro e rachar a cara\ldots

Quando eu era pequeno eu era doido pra aprender a contar até mil\ldots

Quando eu consegui eu vi que era uma coisa muito inútil.

Até o dia em que eu perdi o controle.

Eu sabia que eu era doido pra fazer qualquer dessas coisas. Tão doido que me controlei tanto que hoje em dia eu tenho medo de não ser ousado.

Não que hoje em dia eu queira experimentar cocô ou bater contra um muro (usar o prato como \emph{frisbee} eu já usei, num momento de descuido ou fraqueza --- não lembro qual).

Hoje eu terminei de descarregar a minha última caixa da mudança.

A kitnet pode ser minúscula em tamanho, mas é gigante em responsabilidades. Agora eu estou sozinho, sem ninguém por perto pra me impedir de ter meus surtos.

Não que alguém pudesse me impedir de surtar, mas a presença de outras pessoas fazia eu me empenhar mais em me censurar.

E na minha caixa de ferramentas, item essencial pra quem mora sozinho, lá estava ele, meu próprio martelo. Meu.

Não que eu não fosse surtar com o martelo dos outros, mas por ser propriedade alheia, eu me empenhava mais em me censurar.

Eu fico pensando como é que Thor se segurava\ldots

Além de ser um deus, tinha um puta de um martelo mágico!

Thor era conhecido por ser um destruidor do mal, mas adorava andar com Loki, o mais encrenqueiro dos deuses nórdicos.

Eu sou um sujeito pacato. É só perguntar pra qualquer um que ande de ônibus no mesmo horário que eu. Eu cedo meu lugar a idosos e grávidas, seguro a pasta dos que estão em pé e ainda por cima ajudo os pedintes.

Eu faço tudo isso e tenho medo de surtar.

Thor era beberrão, implicava com os humanos e porra, ele andava com Loki! Será que naquela época ainda não existia ``Diz-me com quem andas e te direi quem és''?

Ele fazia isso tudo e não surtou.

Se Thor frequentasse a escola, ele seria o aluno que senta na frente toda aula, mas que no recreio, anda com a turma do fundão.

Eu sou o sujeito que senta na frente toda aula, e no recreio, sento num banco afastado e me imagino quebrando o crânio de todas --- TODAS --- as pessoas ao redor.

Thor extravasava, eu não.

E agora eu tenho meu próprio martelo. E mais nada pra me segurar.

Será que eu ainda sei contar até mil?
