\chapter{Go to hell\ldots}

Tem uma arma apontada pra sua cabeça.

Você sabe que vai morrer. É inevitável.

Tudo está em câmera-lenta. A bala já está vindo na direção da sua cabeça.

Seu cérebro explode e espalha seus miolos por todo o azulejo, mas, era inevitável. Você sabia que era inevitável.

Olha pelo lado bom: pelo menos você não vai ter que limpar os azulejos.

Seu cérebro explodiu mas você enxerga\ldots\,Não mais os seus miolos na parede.

Você vê o tal túnel que todo mundo que quase morreu tanto fala. E existe uma luz no fim do túnel. Com o humor que você tá, você nem pensa no trocadilho mais óbvio de toda sua vi\ldots\,Quer dizer, ``existência''.

Parece que o tempo parou. Você parece anestesiado, e seus músculos doem. Você espera um minuto e nada\ldots\,Dois minutos e nada\ldots

Decide andar um pouquinho. E, bem devagar, vai andando pelo túnel.

E segue andando. E continua andando.

E chega no fim do túnel.

Chegando lá, a luz, muito muito forte, cega seus olhos.

E você ouve o som de palmas. Muitas palmas. Muitas, muitas palmas.

Aos poucos, você começa a enxergar de novo. Você está num programa de auditório, e a plateia, nos cantos, está eufórica, e o Diabo está com um microfone na sua cara e te pergunta:

--- Preparado?

Você pergunta pra quê.

--- Pra saber se você vai pro céu ou inferno, ora! Que mais te importa agora?

Você pergunta como é que você vai saber.

--- Você pode escolher fazer a prova --- o Diabo aponta pro lugar horrível onde acontecem as gincanas --- ou responder a pergunta de ouro.

Você não se sente nem um pouco preparado pra participar da prova. Escolhe a pergunta de ouro.

--- Okey! Se você responder certo, céu, se não, você vem comigo! Que rufem os tambores!

E os tambores rufam.

E os tambores param de rufar. Silêncio.

--- Tem certeza?

A pista da gincana não é nada atraente. Você acha que tem certeza e arrisca.

Qualquer opção é um risco.

--- Sua salvação depende apenas de uma pergunta! Só uma pergunta e nada mais!

Você está desesperado, mas seus músculos doem tanto que você não consegue agir feito um desesperado.

Você parece anestesiado.

Sua sorte é que não dói mexer os olhos, por que você está tendo uma crise nervosa, e olha pra todos os lados num misto de desespero e agonia.

Você sabe que nem o inferno pode ser tão ruim quanto essa espera.

Mas, no que seus olhos dançam freneticamente, você vê algo.

Para tudo.

Sua feição está mudada. Você tem uma estratégia.

``Precisa dar certo!''

E o Diabo abre ainda mais o sorriso.

E você encara os dentes do Diabo.

E o Diabo fica meio desconcertado, mas logo diz:

--- Pronto pra pergunta derradeira? A última pergunta?

E você não parou de encarar os dentes do Diabo.

E o Diabo é vaidoso e fica realmente desconcertado.

E você continua encarando os dentes do Diabo.

O Diabo começa a olhar pros seus olhos, mas você não para de olhar pros dentes do Diabo.

Cada vez mais concentrado.

E ele fica cada vez mais nervoso.

E te pergunta:

--- Tem alguma coisa nos meus dentes?

E você responde:

--- Sim! Uma casca de feijão!

O Diabo esfrega os dentes com a língua. Ele acha a casca de feijão.

Você respondeu uma pergunta. E respondeu certo.

A última pergunta. A derradeira.

O Diabo percebeu que foi tapeado. O Diabo teve que dar o braço a torcer.

Nem ele faria melhor.

--- Certa resposta, merda!

Você dança feliz, uma dancinha de comemoração! A plateia vai ao delírio!

--- Com licença, mas, qual é o caminho do céu?

--- É só seguir a menina da produção. Maldito!

	\begin{center}
	\textsc{Moral da história}: Os dentistas tinham razão: não importa o quão foda você é (ou acha que é), faça sempre higiene bucal após as refeições.

	\textsc{Observação importante}: Essa é uma história besta. Não é uma metáfora ou coisa parecida.
	\end{center}
