\chapter{Ode ao `quase'}

\begin{sloppypar}
Uma pequena perturbação nas folhagens, um gemido do vento, um assovio das árvores. Quatro horas da manhã. Tarde assim da noite, os pássaros começam, timidamente, a cantar, como num murmúrio que se expande pelo profundo teatro, revelando então um coro \emph{a cappella} ao final.

Enquanto o tempo passa, ainda antes de o sol nascer, aquele astro que, ao aquecer as folhas faz vibrar o mundo e entra em gozo com os arbustos, como num clímax de homem e mulher, de céu e terra, os pássaros entram em frenesi. Algo está para acontecer, o grande segredo de tudo, este está para ser revelado. Está para ser relevado.
\end{sloppypar}

Se há um mistério digno de se revelar, excitante de se esconder, há um mistério que, ao se contar, tem-se o desejo saciado, como num depoimento, quando a testemunha, suando e aliviada, pode voltar para o calor do lar, do sol, ao ouvir, daquele que tem o torso adornado com as letras `s', `g' e `t', as palavras ``pode ir''. Vai. É o momento primordial. Se é mais noite a medida que o dia se aproxima, assim como se é mais humano a medida que o momento derradeiro chega. Se acaba, se é mortal. Se é.

O segredo é mais segredo segundos antes de ser contado, intervalo de tempo lembrado por quem o ouve e diz a si mesmo que agora o sabe, mas há pouco não sabia. Quando se é segredo no auge, tem-se que definhar, morrer, deixar-se contar, deixar de se esconder, deixar de ser segredo.

Os raios já vão aparecendo. O regozijo dos pássaros, que há instantes era colossal, agora mais parecem os gemidos de prazer em brasas, como de uma fogueira que quase se apaga: breve, profunda, mas ainda quente. Ah, como é linda a noite!

Já se é dia novamente.
